原來芝麻街真係gay

前編劇認Bert & Ernie是同性伴侶 《芝麻街》否認：係好朋友！

美國經典兒童節目《芝麻街》（Sesame Street）由1969年首播至今，已經有49年，除了陪伴全球兒童快樂地成長，更榮獲150多次艾美獎。節目中的經典角色，包括Big Bird、Elmo、Cookie Monster等，都深受兒童歡迎，而其中Bert同Ernie一直被傳是同性戀情侶（Gay Couple）這個話題，更成為大批網民的討論話題。

據外國傳媒報道，《芝麻街》的前編劇Mark Saltzman日前受訪時曾透露過，Bert跟Ernie這對「好朋友」故事的靈感是建基於自己跟剪接師Arnold Glassman的關係，這對角色的設定是「恩愛的情侶」。這個消息發放後，隨即引來熱烈討論。不少網民都為Bert與Ernie「出櫃」此而高興。

不過，今日「芝麻街工作室」（Sesame Workshop）其後發出聲明表示，Bert跟Ernie是沒有性取向的，他們型態上雖然看似人類，但其實他們只是布偶：「《芝麻街》一直堅持包容和接受，這是一個歡迎所有文化和背景的地方。 創造Bert和Ernie這兩個角色的設定是好朋友，希望從而教育小朋友，大家可以與那些跟自己截然不同的人相處。」

當發出聲明後，Mark Saltzman到現在暫時還未有回應，那究竟Bert與Ernie這兩個角色是否真的是同性伴侶？ 1969年「創造」（演繹）Bert這個角色的資深演員Frank Oz指，「我知道他是誰、他是甚麼，不，他不是同性戀者！」（I know what and who he is. And no, he isn't gay.），後來再於twitter發帖寫道：「當有人問Mark Saltzman究竟Bert & Ernie是否同性戀者，『他覺得是』並無問題，但他們（Bert & Ernie）當然不是同志！」

香港已經有反同組織屌緊芝麻街啦

屌以為講緊蔣介石個戇鳩仔

邊個蔣介石?

感覺上果個年代真係開放d, 包容d
反而現今資訊爆炸既年代仲保守
觀念保守既人更容易係多種渠道發表(連登仔 )

呢個代邊有細佬睇芝麻街
講唔講出黎無影響
睇過都差唔多半百歲

以前明珠台會播芝麻街，但當時唔識英文唔撚知佢講乜

發條橙, 人肉叉燒包, 伊波拉病毒
依加拍唔出咁既電影